究竟校園欺凌呢樣野 可以點樣先杜絕到？

我睇全世界都有呢個問題
就算發達到好似美國日本都有
硬係有班撚樣鍾意笑人恰人
老師又好似處理唔到
睇漫畫電視永遠係大家驚做比人恰果個
就加入恰人果邊 被恰又唔敢出聲
除非真係爆發 係美國就亂槍掃射班人渣
一唔係轉校
究竟點解決好

唔好去學校讀書囉[black] [/black]

我細個都係比人欺凌 仲係同學加老師一齊恰我 勁撚仆街
試過小息番到課室書包全部野比人掉哂出門口
同老師講 佢話：人地同學仔同你玩下姐
之後問欺凌我個班：你地話係咪呀？
玩？ 我同你咁玩好無

哇屌
我都試過
班仆街教畜 夾埋班學生一齊屈我

惡過佢先得...

屌你老味 呢d 乜撚野老師來 咁仆街都有

現實就係咁殘酷，要杜絕，只可以以暴易暴，當事人冇任何反抗，其他人只能幫到表面。

有評論講中問題根源，睇政府肯唔肯解決

退學

呢類人性問題
杜絕到的話應該係世界和平之時

其實越發達地方越多依d野 所以美國 日本先最多 都唔知每年幾多人因為被欺凌而自殺

人類死哂咪無

人善被人欺 無計 人性本西

我們一直自豪，香港是因為六十年代開始有了義務教育，或者普及教育，或者免費教育，而變得現代化。不過無論我們怎樣稱呼他也好，總讓我們忽視了，他的本質其實是「強迫教育」。

甚麼是強迫教育？強迫教育就是說，身為一個香港人，你本人或者你的家長不願意，你還是必須把這九年讀完，這是法律規定。所有香港人都必須從小一到中三都讀過了，所以不能只形容這是「福利」。實際上，他也是一種義務。義務教育不僅是指政府有義務提供你教育，你也有義務去把他讀完。

廣告

我們小時候常聽老師或學校恐嚇說，如果你的成績不好或操行不好或犯事，就踢你出校。即是將你退學，你是否會沒書讀呢？如果你是中三或以下的話，不會，絕對不會。

是的，因為這是九年「強迫」教育。你必須要讀完中三，而政府也必然要讓你讀完中三。這是一個法律問題，如果你沒讀完九年免費教育，社工就會跟進你的案例，然後抓你回去受教育，別想逃得過強迫教育的五指山。

很多學生因為不喜歡讀書，或者說，無法適應學校的紀律生活。因為傳言搗亂就會被踢出校，他們不僅不怕，還很渴望有這結果。他們幻想被踢出校就不用上學，所以做很多搗亂的事情。博自己被踢出去，輕則打架、傷人、毀壞公物放火及攻擊老師、重則講粗口、或提倡香港獨立（註: 我覺得篇文係寫比政府人睇，想政府快些做野。實際上，提倡香港獨立是真心政治行為多。但破壞行為，欺凌同學和老師，博記缺點和大過，博踢出校是好多壞同學的心聲和事實），這樣的做法真的可以令自己被踢出校嗎？

某程度上，是的，學校真的可以踢出校。但他卻不能踢出這個教育系統，更不會被踢離九年強迫教育。所以？所以還是得安排他往另一個學校就讀，繼續學業。一般來說，就是那些比現在學校更差的學校。

你可能會問，如果是最差的ＢＡＮＤ５學校怎樣辦？我如果麻煩到學校不敢收我豈不是解決問題？如果你真的是個令學校們頭痛到不敢收你的恐怖大王。沒有學校敢收你的話...你就會像回力鏢一樣，回去當初退你出去的學校。

是的，所以別以為學校踢你出去真的能一勞永逸。相反，很可能會出現被踢的學生回到起點這種事。一旦這種事發生，全校的學生會赫然發現，退學這件事原來極其困難，特別是最底層的學校。很可能會被踢爆根本就沒有退學的可能性，你再怎樣搗亂還是被踢回去，同時折磨學生和學校。

所以，真的學校不想收的學生。與其踢他出校，不如讓他盡速升學，升到中三畢業。正式的讓他從九年強迫教育中脫離升仙，這樣學生開心，學校放心。好的學校踢出校才有意義，壞的學校很可能會反彈回來，可不是像某些人想像中這麼容易的。

這樣的制度卻引致一個副作用，就是當香港的學生人數開始萎縮後，因為香港的學校是以學生人數決定班數，班數決定教師員額。所以學校收生萎縮時，班數也會減少，便會令學校要炒人。學校為免裁員，就會想要盡可能招多些中一的入學生，因為中一的新生數字決定了日後要裁掉多少教師。所以？所以校長就把腦筋動到這些被其他學校退學的學生身上。

方式就是，收這些被其他學校退學的學生。但條件是：他必須從中一開始重新讀起。只要他從中一開始讀起，他就被算作中一生，填夠數字開班，就能令學校長命一點。就算讀書成績不好，其他方面也一無是處，也對學校有供獻。

這樣的做法結果產生了一堆學校，不斷的重讀中一，不斷的因為操行而被退學，有些讀了兩三年，甚至五六年，都是在讀中一。結果不少去到十六歲，甚至極端的案例，是去到二十幾歲，還是在讀中一。連續幾年都扮演了香港中一新生的一員，同一個人算幾次。赫然變成教育界的無間地獄，無限在中一地獄輪迴。

而以這樣的形式抓來的學生，通常都是放牛吃草。丟在最爛的班，和操行和成績都很惡劣的同學在一起。當然，就是不想他們影響到其他學生。結果產生了惡性循環，就是他們往往會再被踢出校，或者自己變得討厭同學而討厭上學。最終導致他下一年又要再讀一次中一，人生的時光就這樣耗費掉了。

所以，踢出校這件事，其實並不是真的那麼簡單。

P.S.現在已變成十二年免費教育，當中九年為強迫教育。

有少部份被人玩既大個上左位就會撚返下層既人。

當然大部份都係由細到大被人撚

我們一直自豪，香港是因為六十年代開始有了義務教育，或者普及教育，或者免費教育，而變得現代化。不過無論我們怎樣稱呼他也好，總讓我們忽視了，他的本質其實是「強迫教育」。

甚麼是強迫教育？強迫教育就是說，身為一個香港人，你本人或者你的家長不願意，你還是必須把這九年讀完，這是法律規定。所有香港人都必須從小一到中三都讀過了，所以不能只形容這是「福利」。實際上，他也是一種義務。義務教育不僅是指政府有義務提供你教育，你也有義務去把他讀完。

我們小時候常聽老師或學校恐嚇說，如果你的成績不好或操行不好或犯事，就踢你出校。即是將你退學，你是否會沒書讀呢？如果你是中三或以下的話，不會，絕對不會。

是的，因為這是九年「強迫」教育。你必須要讀完中三，而政府也必然要讓你讀完中三。這是一個法律問題，如果你沒讀完九年免費教育，社工就會跟進你的案例，然後抓你回去受教育，別想逃得過強迫教育的五指山。

很多學生因為不喜歡讀書，或者說，無法適應學校的紀律生活。因為傳言搗亂就會被踢出校，他們不僅不怕，還很渴望有這結果。他們幻想被踢出校就不用上學，所以做很多搗亂的事情。博自己被踢出去，輕則打架、傷人、毀壞公物放火及攻擊老師、重則講粗口、或提倡香港獨立（註: 我覺得篇文係寫比政府人睇，想政府快些做野。實際上，提倡香港獨立是真心政治行為多。但透過破壞行為，欺凌同學和老師，博記缺點和大過，博踢出校，是好多壞同學的心聲和事實），這樣的做法真的可以令自己被踢出校嗎？

某程度上，是的，學校真的可以踢出校。但他卻不能踢出這個教育系統，更不會被踢離九年強迫教育。所以？所以還是得安排他往另一個學校就讀，繼續學業。一般來說，就是那些比現在學校更差的學校。

你可能會問，如果是最差的ＢＡＮＤ５學校怎樣辦？我如果麻煩到學校不敢收我豈不是解決問題？如果你真的是個令學校們頭痛到不敢收你的恐怖大王。沒有學校敢收你的話...你就會像回力鏢一樣，回去當初退你出去的學校。

是的，所以別以為學校踢你出去真的能一勞永逸。相反，很可能會出現被踢的學生回到起點這種事。一旦這種事發生，全校的學生會赫然發現，退學這件事原來極其困難，特別是最底層的學校。很可能會被踢爆根本就沒有退學的可能性，你再怎樣搗亂還是被踢回去，同時折磨學生和學校。

所以，真的學校不想收的學生。與其踢他出校，不如讓他盡速升學，升到中三畢業。正式的讓他從九年強迫教育中脫離升仙，這樣學生開心，學校放心。好的學校踢出校才有意義，壞的學校很可能會反彈回來，可不是像某些人想像中這麼容易的。

這樣的制度卻引致一個副作用，就是當香港的學生人數開始萎縮後，因為香港的學校是以學生人數決定班數，班數決定教師員額。所以學校收生萎縮時，班數也會減少，便會令學校要炒人。學校為免裁員，就會想要盡可能招多些中一的入學生，因為中一的新生數字決定了日後要裁掉多少教師。所以？所以校長就把腦筋動到這些被其他學校退學的學生身上。

方式就是，收這些被其他學校退學的學生。但條件是：他必須從中一開始重新讀起。只要他從中一開始讀起，他就被算作中一生，填夠數字開班，就能令學校長命一點。就算讀書成績不好，其他方面也一無是處，也對學校有供獻。

這樣的做法結果產生了一堆學校，不斷的重讀中一，不斷的因為操行而被退學，有些讀了兩三年，甚至五六年，都是在讀中一。結果不少去到十六歲，甚至極端的案例，是去到二十幾歲，還是在讀中一。連續幾年都扮演了香港中一新生的一員，同一個人算幾次。赫然變成教育界的無間地獄，無限在中一地獄輪迴。

而以這樣的形式抓來的學生，通常都是放牛吃草。丟在最爛的班，和操行和成績都很惡劣的同學在一起。當然，就是不想他們影響到其他學生。結果產生了惡性循環，就是他們往往會再被踢出校，或者自己變得討厭同學而討厭上學。最終導致他下一年又要再讀一次中一，人生的時光就這樣耗費掉了。

所以，踢出校這件事，其實並不是真的那麼簡單。

P.S.現在已變成十二年免費教育，當中九年為強迫教育。

反而想知校方除左踢條友出校之外
仲可以點處理
聽過有case係校方重罰左欺凌者
過幾日欺凌者因爲覺得被欺凌既人害到佢比老師罰
之後欺凌既程度有增無減

大部分比人恰都係樣衰
所以樣衰真係咪生仔

在強迫教育政策下，
學校真係冇野可以做到。

唯一就係取消強迫教育，
改為資助免費教育，
咁壞學生，踢出校，就真係冇書讀，
佢地先識驚。
如果生真心唔想讀書，學校都應該放生。

呢個世界係咁架喇 弱肉強食 你第一日出世？

老師處理唔到咪老師問題囉

國際學校係見到有問題就call哂兩邊家長去傾電話
仲係咁就call哂兩邊家長同學生一齊排排坐傾掂佢

日本果班on9家長個仔比人哈到自殺都出黎道歉
話個仔自殺影響到間學校
咁點幫佢呀？

當年中二試過比人搞同訓導講 結果都係識事寧人
我就停左 但班仆街只係轉左去搞第2個
後尾我同第二受害人講去揾訓導，最後中二學期都係搞唔惦，到升中三果陣班人分開晒先停到

欺凌同弱肉強食好似兩樣野黎(?)

中學既話 處理唔到一定係老師問題。

如果學生想藉破壞秩序和欺凌，換取自己被踢出校的機會。咁的話，老師學校和家長，點傾都係冇用。

欺凌唔係影響被欺凌學生，仲影響所有學生的教學進度。老師處理欺凌和秩序問題，浪費大量時間，冇法專心教學。

有人說，Band 1學校，老師唔是特別勁，只是沒有秩序問題。

政府仲係唔肯放棄強迫教育，呢個係永遠都解決唔到。

教個仔練拳 叫佢比人恰就還手 有咩事老豆罩住你
我覺得校園欺凌呢家野係少數武力解決到既野 打柒班人就無人敢搞你
不過夠膽還手果d都唔會係比人恰果d

至少要開放比中三後學生home-study,同埋比自修生考到實驗科目。

唔洗諗，下次被人恰，一拳打落話事個條友到，班細會驚

仲有，呢個社會，本質上，係多元化技能和合作。有人洗碗，有人起樓，有人做警察，有人做消防，有人做買賣，有人做工程，有人做醫護，有人做老師，有人做化驗師，有人做核數師。

似乎大自然的設計，唔係for人人都適合去讀書，更加唔係人人都適合學英文 （英文是一門外國語言，雖然係國際通用）。

所以強迫教育 + 中英數必修科 ，先係核心問題。

自修生考理科
2條路

1 考外國試，可以自修考ap physics, ap chem, ap biology。之後再用ap成績報hkdse，或報gce al

2 一係報讀夜校，夜校+走堂，都得。夜校好多寫就要求8成出席率，實際唔理你有冇返學。

1.比較實際

要惡過欺凌你既人
就算還手 唔一定要用拳頭
身邊有咩都可以做武器 例如凳
佢地唔驚就拎界刀
令佢地都驚你
最多記大過 停學一個禮拜
只係反抗 都唔會踢反抗學生
踢都踢帶頭欺凌你個位
如果真係踢出校
放心 係香港唔洗驚無學校收你

首先俾人恰要出聲

我反而覺得，
如果你仲係15歲，中三，
俾人蝦，唔想讀書。

揀 2 好些，
1 條路太複雜太畸區。

一來夜校，個個日頭怪住上班，冇時間精神黎玩欺凌恰人。
二來，自由上學，穿便服上課，冇人會破壞秩序。
三來，夜校多係職場人，同呢些同學多交流，對你了解職場和擇業都有幫助

當然，如果已完成中五中六，想文轉理，就1比較好。

成年人想自修

被記大過，成績表都唔好睇
索性quit學校自修，或讀夜校好過啦

你中三或以下，中五定中六程度

中三的話，都係揀夜校比較好

其實中三之後仲可以轉去英皇現代遵理日校，不過係私校黎。

thx 其實我讀完IVE了

你要肯企硬
發一次火
一拳打落帶頭條友個鼻/喉嚨
驚就拎起本硬皮字典車去佢面/喉嚨
假如你真係生得細粒嘅 對家又係男嘅
就揸佢春袋
唔係打
係一手揸埋去再摙 要好似揸爆粗雞蛋咁揸
簡單啲講就係你要令欺凌你條友感覺到佢會死

欺凌人嘅往往係自以為係dominant male/female
你就係要令佢明白
你係大過佢

有人的地方就有江湖

即係想考下理科咁
由文商轉琺
咁直接報外國理科考試啦
俾個外國case你睇

練大隻自己，打到班仆街唔敢再恰你就夠

校園欺凌完全係人性本惡嘅展現
要杜絕只能每個家庭由細到大都做好教育，簡單D講啫係
永遠無可能

大學都入唔到

私校的秩序好似都係一般。

就算冇欺凌，成班同學成日上堂又傾計又講笑，又訓覺，咁的氣氛，讀書都死得。

乜乜家庭社區教育完全係垃圾，呢d說話只係一班呃飯食既教畜社工先會咁講

唯一方法就係要出聲/反抗，將佢地欺凌成本推到最高

要教識小朋友係適當時候出聲反抗都係教育一環 奈何大部份家庭嘅都唔識教

你未免睇到人地程度太低

我都贊成，至少避到解決唔到既欺凌。

欺凌同黑社會一樣，根本無可能杜絕到

就當某某老師懲罰咗帶頭欺凌個條友仔，咁之後呢？個班教畜點保證得到唔會有下一個欺凌者出現？

根本人性就係不斷互相label對方，見對方勢弱就會恰下佢加強自己既威勢，見對方勢強，咪拉攏下佢/痴埋去囉

人需要優越感

你出到黎社會都係要學識社交手段，唔係點樣生存

欺凌番d欺凌者

講真，比人蝦的，就是反抗力唔高。所以36計是走為上策。即係 fight or escape。

其實直接唔返學嚝課，同學校講係因為被人欺凌所以唔返，已經得。

學校自然會做野。

如果學校因為咁記你缺點，就寫信寫email俾教育局。

你繼續返學，繼續比人蝦，就柒啦。

如果你係家長，就要搵學校，研究下個仔係真被人欺凌，定係藉口想逃學。

你有冇比人欺凌過？
一入左比人欺凌個狀態就無可能用社交手段解決到

由細到大教畜教你地要乖要守規矩，講到尾只係希望你地唔好有獨立思考學識反抗 如果唔係佢地年尾份proposal/appraisal點樣靚靚仔仔交俾校長睇

我無排除過社交手段以外既方法 我都好支持以暴易暴，根本就有班人唔會識聽道理，只有拳頭/強硬手段佢地先識驚

偷指對方既暴力行為再放上網有冇用呢，學校冇面先肯做野

根本係動物天性 弱肉強食

息

你出到黎人地用行政手段玩
唔通又話要home office呀？

打交打多幾次就無人搞

弱肉強食同欺凌真係唔同 最少係文明社會係咁
有人成績好入到大學 未來前途好
佢柒下柒下去左做掃地 比人指指點點
靠自己力量取勝 呢種先叫弱肉強食

欺凌者從來唔一定比被欺凌者「強」只係佢地「無恥」「奸詐」
會利用周圍既氣氛 人地既善良去製造自己既地位

你都會見過d大肥仔比幾條排骨MK恰 個肥仔明知一巴可以煎死一條MK
但有d人就係唔想以暴易暴 唔想成為對方同類

利申高中時期自己個班好融和冇事發生

可以試下

肥，唔等於有力。
排骨，唔等於冇力。
要睇係肌肉和 格鬥技巧。

我見過，有過好瘦的女仔，咬手瓜，都win左肥的女仔，甚至win男仔。

亂拉例子 行政手段同校園欺凌冇可比性
如果你班同事搵屎水淋你 撕爛哂你d文件再講

我冇討論緊肥係咪代表好抽d
我係想表達比人恰個班好多時只係因為太善良 唔係強弱問題

不過欺凌，唔係弱肉強食。
弱肉強食，係損人利己，
合作，係利人利已，
欺凌，係損人不利已。

應該立即同當值老師講，
如果覺得處理不當，應該找校務處通知訓導主任
如果覺得訓導主任處理不當，應該找副校已至校長處理
如果都未能作出適當處理，應該報警

通常真係好嚴重個啲，有曬身體損傷就去報警再搵報館，學校唔敢唔理

你地返去連登d「中學做過最痴線既野」post睇
根本班欺凌狗 即使過左讀書階段 仍然對個d行為仲好自豪

善良，加唔識escape

所以從來，我都會建議人，
如果都叫人被人欺負，就唔好返學。

Formal的程序，就搵社工傾，叫社工寫信，話被人欺凌，返唔到學。

獸類社會咪咁
強姦點解又非法？
做返人喇，唔好再用弱肉強食低等動物既法則

要佢地睇13rw

報警你以為班警犬會幫你咩
班毅進仔自己細個咪恰人個班
除非你有身體受損 可以驗傷告人啦

有冇諗過
點解校園欺凌，比社會罪案問題更嚴重
因為社會都玩自由經濟
學校玩強迫教育
人地學生想你記佢大過踢出校
乜老師都不能解決這問題

講得好
用埋d低智慧既畜生準則去講文明社會 仲以為好有道理

有d老師自己都俾班學生恰緊⋯

都話有些學生係，想你記佢大過博踢出校

屌班教畜出事個陣最多咪會搵人出嚟道下歉，跟著鬧返你轉頭話做咩又咁嘅情況唔講出嚟。但好撚弱智嘅係講完咪又係叫你見社工，有解決過咩成件事

d教畜成日想大事化小，唔想攬野上身
最好就搞大佢，嚴重既推上報
因為就算同校長講都冇用，佢會怕搞大件事影響校譽

係 呢班人渣無得救

中小學被欺凌
小學個仆街教畜班主任直頭飯都唔比我食
中一明明無報串都比條仆街同學屈我係
多謝你地令到我依家唔會信任何人

呢個正係製造欺凌的心理
事實上，很多學生都被欺凌
就算冇欺凌，都有秩序問題
嚴重影響教學進度。

世界如果冇左欺凌和秩序問題，
可能正常人13歲已經可以讀到hkdse level,
17歲到大學level

省好多時間

係呀 原來人地搞鳩你唔還拖係你問題 多謝曬五毛發表意見

唔使一定傷人
仲有好多青少年常犯罪行
例如，刑事恐嚇，普通襲擊
向一個人出拳是襲擊，即使這一拳沒有打中人，亦是襲擊。這一拳會令人擔心即時受到非法武力對待，而出拳這個動作存在敵意，亦沒有合法辯解。如果這一拳打中事主，在法律上來說，就是毆打。

冇錯，當初我話要報警都比人阻止

杜絕
你不如話世界和平
可能咩？可能咩？

香港警方大部分唔受理，除非你揾埋律師去

可以，全校課室走廊裝cam同錄音機咪得。

唔好講笑啦

唔止大部分 根本全部都唔想搞咁多野啦
佢心諗細路打交都阻撚住收工就有

有錢就做到，我當年中五之後都全校走廊裝cam,算係好過冇!

咁就要打埋1823搵專人幫你處理投訴警察呢個case
跟住再報警要求另一批警察處理自己面對既校園欺凌事件

我母校有人比人偷過幾千蚊相機之後 真係裝哂cam
聽講好似都唔少學校做

我講緊就算有，啲人都係會照繼續架咋

圍爐圍得快過佢

錄音？以言入罪呀？

報警，除非嚴重被傷
否則，你有可能earn多過敵人。
如果只係少事，例如功課被人整爛，
或被人細力打+恥笑+身體冇乜受傷。

走拉，可以自修ga。
最重要就唔好信老師，一定要上學讀書先有前途。

記住，呢個世界有樣野，叫自修，叫啞老師。

記住，話自己被人欺凌係可以唔返學，係ok。

記住，仲有樣叫夜校。讀夜校冇問題。

輕則放火，重則講粗口

咁強制教育有另一個原因係防止父母捉自己個仔做童工，但可惜現有既教育制度係犧牲大多數成就一小撮

報警？
升到中學講返小學啲野伯母話"同學同你玩下姐！"

刑事恐嚇必須是指向被威脅的人，或與他 / 她關係密切的人，並且必須是威脅會傷害他們的身體、損壞他們的財物、或損害他們的名譽。是否存在威脅，要視乎每宗個案的情況及事實判斷。威脅必須是有意圖 令被威脅的人受驚，或導致他 / 她作出原本沒有法律義務去做的事、或不作出原本有法律權利去做的事。是否存在有意圖的威脅，同樣要視乎每宗個案的情況及事實判斷。

唔洗比人屈食死貓又攞到合理轉校材料，係談判果陣已經好好多!

係政策過時。
以前窮 + 生得多先有強制需要。

都係嘅

又過時又要加多3年

同埋，勉強冇幸福，人人都識講。

諗強迫教育個政府官，真係有問題，好心做惡事。

Home office好呀
屌你返工放工果兩程車幾撚貴幾撚迫人

你係返老師張枱一野掉晒出門口同返佢講話玩下姐

以前環境就善事，人人有書讀，而家...
至少跟下西方比人home school啦。

嘩，話唔學英文？肯定五毛黎

根本人性就本惡，做人做獸都一樣

比人恰一定自己有問題
你正正常常邊有人搞你

依家得香港有呢個問題咩

強迫教育唔係問題嘅核心

生物本來就係會排擠其他唔相似嘅同類

所以永遠唔會解決到欺凌

大家只係扮睇唔到

如果唔係你可唔可以話俾我聽點解世界各地唔同語言 人種都有呢個問題

冇呢啲人性 人類話唔定生存唔到咁耐

利申：9up

其實可能，就係太多你依類人默許事件發生

學日文唔得 ?
只學廣東話，唔學普通話，唔學英文又得唔得 ?

被欺凌嘅角色走咗eg離職 退學 你打敗佢

只會其他人補上被欺凌嘅角色

永遠不能中斷

我上一代長輩

1950年代出生的，讀書上課，好少聽過學校會被人欺凌
但1960年代中後期出生，就開始好多好多校園欺凌問題

唔關強迫教育事，就係騙人。

走得多的話，學校會做野 ，教局會做野。

屌 你肯定係樣7毒肥 先比人玩姐 你只可以怪你爸爸媽媽 出到黎社會 都會係一樣

我識好多人
學校被人欺凌
出黎社會冇事

根本就係強迫教育出事

好多時俾人恰嗰D，份人都係有D戇尻。俾人蝦仲笑笑口扮冇野嗰隻。呢D表現只會令更多人排擠。

萬一你真係成為校園欺凌嘅受害者，除咗自強之外冇人可以幫到你，你去搵老師搵社工可以逃避到一時三刻，但件事過後淡咗之後D人會蝦多你兩錢重。

你唯一可以做嘅係反抗。而且要狠狠反抗，有咩工具武器要隨身，如樓上講界刀係好選擇。要令蝦你嘅人知道蝦你係有成本要。

唔好怕痛怕打交，肉體嘅傷好快好，心靈嘅傷就係一世嘅陰影。

咁你個仔應該係肥柒毒
有其父必有其子呀

欺凌可以係精神上
長期講野單單打打 你告到佢？
裝cam錄音
全班當你唔存在 你告到？
大把野可以玩

三個字
以暴易暴

Fight or escape
不過fight back 可會被記大過
建議escape 較明智

自修又好，夜校又好，上到大學，又係好漢。

校園欺凌要判死刑

人生有啲關口好難靠人地幫
極其量只可以令欺凌嘅程度有一個上限

衣個世界實有啲人被人欺凌，幫唔到咁多，不如檢討下自己點解唔係欺凌人個個

講真，如果課室有欺凌事件，
就算自己唔係被人欺凌那位，
秩序一定亂，學習氣氛都差，
不如quit學校自修好過。

我有家人，比人欺凌，係fight back，
識跆拳道黑帶。

冇人夠贍欺負佢，只有佢欺凌人，但佢唔敢做。佢亦無因此被記缺點。

但學校學習氣氛真係太差太差。
呢間學校，讀好書的，都係被欺凌對象。

佢雖然冇被人欺凌，但在這學習氣氛下，
最後都係HKCEE 拿1分收場。

被單單打打或當唔存在係告唔到
起碼令欺凌嘅程度有一個上限
你可以轉班或者轉校

喺現實都只可以以暴易暴

女王的教室

紅字正確
欺凌人的，通常成績差，但出黎社會，撈得惦。

因為人地正正是有其他的 non academic talent or skills, 唔想社會迫佢讀書，也知自己唔係讀書才料，所以才喜歡向一些想讀書和鐘意讀書的同學發洩。

連登仔：弱肉強食，你俾人欺凌係你廢

全post最撚on9真係你

首先你要鏟除人競爭比賽呢樣心態

返工都會有架啦
根本有一班人既地方就有機會有

咁你建議下有乜良策，好唔好 ?

連登仔支持架
所以無問題

br法

衣個世界實有啲人被人強姦，幫唔到咁多，不如檢討下自己點解唔係強姦人個個

衣個世界實有啲人被人打劫，幫唔到咁多，不如檢討下自己點解唔係打劫人個個

衣個世界實有啲人被人謀殺，幫唔到咁多，不如檢討下自己點解唔係謀殺人個個

講得出呢d野既人智力同人格有幾低？

校園欺凌係社會縮影，社會一樣會針對某部分人

成績表唔好睇幾咁閒？

老老實實，我係贊成自保
俾人恰要還拖
搞唔掂就搵傳媒政府搞大件事

但好大程度版欺凌既要有家長支持

利申：俾人欺凌過，同過老母講，老母回應係「咁多人唔搞係搞你」
其實可以講d乜？我都好想知點解。

我都睇過條片
認為大部分都可以停止到
不過覺得只限於岩岩開始被人欺凌既階段
言語上真係無視就得 暴力欺凌一定要還拖
但係去到連受害人已經有種習慣被人欺凌既思想/覺得自己係弱者既想法 呢個方法就會無用 到時只會剩返以暴易暴
同埋有時欺凌係用小動作既都有難度 有可能最後都係暴力/更嚴重既小動作

但係講真， 係咁的學校入面，學習氣氛一定差。

咁點解唔索性quit校自修或讀夜校呢 ?

除非當時仲係below 小四程度另計。

同埋我見， 係差學習氣氛中上堂，就算冇被欺凌，出黎考hkcee或hkdse，多數都唔會考到好成績。

真係有心讀書自修，hkcee 考18分以上 / hkdse 23以上唔難。

咪一撚樣

我都講左
你做咩都好，首先你屋企你要支持你先得
問題係如果你屋企唔覺得你係俾人欺凌
你講幾多方法都無用，都係得你自己頂

呢樣真

裝多d cam可以防止暴力欺凌
不過杯葛果d就最多調班，等受害者遠離事件，始終人與人之間相處唔一定咁順利

校園欺凌重點唔在於「欺凌」，而在於「校園」。

欺凌現象係各處都好常見，但點解冇乜人講辦公室欺凌、童軍欺凌、補習社欺凌等等嘅野呢？因為辦公室、童軍、補習社等等嘅環境，被欺凌者可以輕易退出，避免受進一步傷害。
就以辦公室做例子，大多數人返工主要為錢，社交圈子、日常活動甚或自信等心理因素同而家返緊嘅工唔會掛鈎。
一但返工返得唔開心或者畀人針對，轉工都係等閒事，轉返同等收入、程度嘅工亦唔會太難。

但係對於青少年黎講，校園生活幾乎等於全部或大部份嘅生活。佢地每日都要留係學校至少八粒鐘，識到嘅朋友亦主要黎自學校，一但遭到欺凌，社交、學業等各方面生活都會搞唔掂，更可能因為被人排擠，失去未來參加唔同活動同社交圈子嘅機會。久而久之，被欺凌者身、心都會受到嚴重打擊。
轉校得唔得？得，但係轉校極之麻煩，而且好難轉得返同等程度嘅學校（對於Band 1學生黎講就更難），轉校可以話係等於自毁前途。
加上學校因為避免影響校譽，往往對欺凌行為視而不見，甚至聯同欺凌者向被欺凌者施壓，就算搵埋傳媒都未必幫到手。
所以校園欺凌咁難解決，唔係因為欺凌有幾嚴重，而係因為佢發生係校園入面。

我之前諗過下，要杜絕校園欺凌嘅話，就要改變現時一間學校主宰學生生活嘅局面。所謂「唔可以將全部雞蛋放係同一個籃入面」，由一間學校全面掌管學生生活對學生發展黎講係好危險。理論上，減低轉校難度或者要學生強制讀兩間或以上嘅學校都可以解決到問題，但執行難度太高，睇怕都好難做到

調班都未必有用
以前識個朋友，佢小學被人蝦，後尾升到一間區內最好嘅中學，以為冇事。點知同佢一齊升同一間中學嘅人係中學煽風點火，搞到朋友係中學又繼續被人蝦。最尾單野揚咗，連生果日報都去搵埋間學校，但最終都冇用

Agree

試過
但點解決諗唔到

有冇可能開設專門維持秩序防欺凌既警衛？

有就有，咪同全校裝cam一樣有成本問題。

如果中學好似大學咁
冇指定一班
自己報堂上，打鐘轉課室
會否好啲

如果外人幫唔到
咁開一d小班，訓練同教授交流技巧
當一個人同另一個人交流開始慢慢擴大到一大班fd
咁樣係咪對抗欺凌最佳方法？

.....

有人既地方就有架啦冇得避

咁大學係咪事實上
比中學少左好多欺凌事件

最多欺凌係咪中三

中一二三都好多

我都覺得咁樣應該好好多，識既人都多D

世界定律黎

比人恰既果個一定要搵個機會發撚晒癲咁還拖
由其認清邊個係主謀搞9佢

其實中學要管又要剩
主要都係因為社會重當你係細路 大部分都未成年
再加上香港個中小學教育制度
所有人都要讀一樣既野 考一樣既試
唔需要有任何彈性

只可以講
你一比人當係目標成個學校生涯就係咁先
還唔還拖都好其他人只會當係異類
啲女唔敢埋你身唔在講
跟住啲濕鳩社工就jer住你
又話你同人相處有問題
上緊堂都叫你去佢度聽佢衣衣哦哦

你以為欺凌嗰班陷家產會有事呀?
有訓導保住做埋校隊拎埋獎為校爭光呀

好簡單 你唔好比人欺凌 或者你唔好欺凌人
就杜絕到

會不會係D人成熟D，少了玩呢種bully？
同埋其實世界上度度都係咁？ 我見stranger things入面都有bully既野出現

諗起寶貝智多星，可以試下係個桶到屙爛屎，等佢發酵兩日，再裝落水槍到，拎返學校，包保冇人敢接近你

不如比ive和中學
邊個秩序好d

2邊都走唔到/全班一齊上，應該差唔多

算9數啦

冇，大人都會打架玩杯葛
你點期望係校園就會得到解決？

條片最尾都有講 暴力欺凌 已經係刑事，報警拉得
我都認同小動作果D真係難搞好多

其實係長期地搞針對及小動作先叫欺凌
欺凌+有小暴力及破壞，但唔嚴重，就叫霸凌
玩真暴力係虐打

其實如果暴力，就叫校園暴力，已經唔係欺凌咁簡單

以暴易暴
無人救到你
你只要比佢知到你癲過佢

佢以後唔會hup你

有冇人可以講下欺凌嘅程度可以去到幾多

欺凌係一個杜絕唔到嘅問題

利申:過來人

以前中學好垃圾,好多呢啲柒頭蝦人,果時去完小息成日成日比人倒晒書包啲野出黎,排隊果陣會無啦啦一巴車埋黎,返去同老豆講佢叫我打柒條友,有咩手尾會幫我搞掂,仲教我點打,結果第日返去條友排友又想打我,我就踢佢落地搵張凳咁車佢,之後比人記左大過(又話幫我搞掂手尾 )但冇再比人蝦過。
有時有啲野就係要以暴易暴,有好多人比人蝦緊既時候都係想還拖,但因為唔夠薑或者驚有後果而啞忍,佢地只差一個契機令到自己有理由去還手

睇band幾

買把𠝹刀，得閒攞出黎推推吓，d 人久而久之覺得你痴痴地同有把刀，點敢搞你
最緊要夠癲

我讀band1都見過有人打交同自稱黑社會

band2會有人捕人放學，成班一齊打人
band3直頭上堂攞架餐出嚟老師唔理

係學校亂槍掃射

係都杜絕職場欺凌先啦，書就讀20年，翻工就下半世

香港地無可能
但至少可以轉工

超，咁學生都可以轉學校。人善被人欺，惡過人就得，碼住四五fd就無人敢搞你

學校一般越轉越衰
工可以轉返同樣水平/更好

戇鳩
唔好話差佬
老師嚟之前對家打到你變豬頭都得啦
係呀佢犯法呀
但你都係成個豬頭咁 唔好彩就要有排瞓醫院
根本人地一起手嗰下你就都要出手收佢皮
抽佢腳等佢撻落地
再騎撚住佢嚟打
一分鐘內收佢皮

到時miss阿sir只係見到你打佢
其他同學一係當睇唔到 唔想麻煩
一係幫住欺騙你嗰個

所以先要1分鐘內解決
由起手到老師入到班房點都要1分鐘左右

唔係叫你企定定比人打，
但佢打你，法律責任喺佢到
你打佢，法律責任去左你到

倒不如只守不攻﹙self-defence ，你既然有能力打返佢，咁只防守應該唔難，因為你一打傷佢就好難喺法律上叫self-defence ﹚

為d人渣 比人告、坐監 條數一d都唔襟計

諗住阿sir睇唔到呀
郁完佢佢拖馬走去搵阿sir上嚟呀

好似仲有樣叫「防衛過當（Over self defense）」

校園欺凌在香港黎講，比較普遍和嚴重一些。

校園欺凌的可怕
1 冇左童年 / 童年極不快樂
2 很大心理陰影 （因為在童年及青少年期）
3 轉校一般比轉工難得多

職場欺凌的可怕

1 除非你好有錢，否則工唔可以唔返，但學可以唔返。冇書讀唔會死，你可以自修考hkdse。但冇工返就可以訓街或餓死。
2 升職極難，前途大受損。
3 職場佔人生時間非常之長。

網上欺凌的可怕

1 全世界只有一個互聯網，冇得轉，冇得走。
2 移民外國都走唔甩。
3 網上資料大流傳後，極難被刪除，且可保留十年以上，甚至可以係跟足你一世。

我亦都因為咁而令到我邊個都唔會信

武力介入
之後俾人孤立
結論係死局

只守不攻班友唔會識得收
佢地覺得你最多今次同佢地打和 下次就可以砌贏你
你要令佢地明白
你係喺佢地之上 你對佢地係有壓倒性力量
最簡單 最唔傷就係用腳踩佢膝頭後面迫佢跪喺地
用好似警犬拉犯咗向後抬起佢隻手
佢會痛撚到反抗唔到 但除非你真係一野chok到佢甩臼
唔係基本上係唔會驗得出
老師未嚟的話就由得佢劏豬咁嗌 嚇一嚇佢班黨羽

對付欺凌你嘅群體
你只要壓倒性咁贏到佢地個阿頭
班細嘅就會自動收皮

當年你鍾意收晒佢地皮震懾全班嘅都冇壞嘅

Anything is legal unless you are caught
所有野速戰速決 用唔留痕嘅手法 再「說服」佢地唔好出聲
捉？你人證物證乜柒都冇

LM

全民尚武
(而呢樣係當權者最唔想見到既嘢)

如果查到係真既罰佢父母錢
返屋企實畀人打到飛起

最好就夜校，一係去新界東揾現代英皇果D補習社日校讀

但係夜校時間短

搵機會同條友一打一
打撚到佢仆街

之前個fd就咁打斷人隻手
冇人敢再搞佢

邂常欺凌係一堆人排拆一個人

每日六個班房自由岀入
學生可以隨意選擇當日的班房
老師亦隨機到各班房教學